---
ID: 638640
post_title: 还是 Zend Framework
author: 南 靖男
post_date: 2009-05-14 22:01:37
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2009/05/638640
published: true
---
<p>哎，感觉自己总是在这个问题上折腾来折腾去。其实对于框架来说，ZF 这种可比之为 EJB 大而全的完整，能够轻松驾驭，其他 PHP 框架应该都可以轻松介入（Smyfony除外，呵呵）。</p>  <p>几天才发现 1.8 和 1.5~1.7 系统有很大的不一样了。Zend_Application 应该是一早就应该提供的（至少在 1.0 版本就应该有，早期 ZF 上手不易，大半是因为没有它），但是现在的还不支持 Module。。。很无语的说。</p>  <p>现在这份工作随时都有可以结束，也许我自己会主动了解到。</p>  <p>所以，虽然我很想转到 Python+Django。但是为了好找工作，至少迁就在 ZF 吧。总比所谓的 smarty 要好。。。</p>  <p>这个周末休息，准备好好的放松下，嘻嘻。</p>